Теоретический вопрос.

1.Опишите своими словами разницу между функциями setTimeout() и setInterval().

   setTimeout выполняет функцию один раз во время тайм-аута. setInterval выполняет функцию многократно и с интервалом.
   
2. Что произойдет, если в функцию setTimeout() передать нулевую задержку? Сработает ли она мгновенно, и почему?

setInterval и setTimeout имеет минимальную задержку  DOM_MIN_TIMEOUT_VALUE = 4 мс, согласно  спецификации HTML5 и работает одинаково для всех браузеров, выпущенных в 2010 году и позже.

3. Почему важно не забывать вызывать функцию clearInterval(), когда ранее созданный цикл запуска вам уже не нужен?

Функция clearInterval() отменяет многократные повторения действий, установленные вызовом функции setInterval().